市民捐款抗打壓 支聯會籌得50萬

市民捐款抗打壓 支聯會籌得50萬

■食環以攤位內容與賣花無關為由，先要求支聯會拆除，最終突襲封檔。

後來我們都知道，今年維園年宵再無支聯會蹤影。年宵開鑼前兩天，工作人員仍頂着太陽，努力搭起19號和20號攤檔，準備掛上31年屹立未倒的「平反六四」、「建設民主中國、建設民主香港」橫額，一切如火如荼……

相關新聞：無懼波折 深信仍是會開花

■年宵開鑼前，蔡耀昌已坦言只能抱「最後一次」心態參與。

「𠵱家每做一樣嘢，都要諗今次會唔會就係最後一次。」

「今年32周年主題係『為自由 共命運 同抗爭』。」攤檔未被禁前，支聯會秘書蔡耀昌站在棚架前介紹花種。

2月4日，記者在攤檔前問蔡耀昌，有否想過今年或是最後一年支聯會維園年宵？他哽咽說：「香港人今日都唔知聽日點，支聯會都唔知能唔能夠捱過今年……𠵱家每做一樣嘢，都要諗今次會唔會就係最後一次。」

相關新聞：蘭花大王收拾心情 為來年苦幹

翌日，食環到支聯會攤檔張貼警告信，指攤位內容與賣花無關，要求兩小時內拆除，支聯會以紙張和布遮蓋部份字眼。6日凌晨，食環再突襲張貼終止合約通知書，要求早上7時將物資搬走。

維園年宵年廿五早上9時開鑼，支聯會攤檔營業僅20分鐘，食環、保安架起鐵馬封檔。支聯會成員只能清場離開，蔡耀昌說，打壓來得比他想像中早和粗暴。

五萬元成本，頓時血本無歸。惟一方有難，八方支援：支聯會常委、葵青區區議員梁錦威把上千盆栽送予葵青區議員和街坊；灣仔區議會主席楊雪瑩把運花至大坑，呼籲公眾捐款支持支聯會六四集會案的訟費。

支聯會失去維園年宵，但力保港人支持。截至年初一中午12時，支聯會共籌得48萬港元，共592次入賬，平均每次入賬超過800元。捐款包括尊子網上義畫400張肖像籌款，共收捐款近16萬元。

蔡耀昌認為籌款比想像中更理想，「顯示香港人對公義嘅追求，對支聯會同抗爭活動嘅支持。」但他遺憾無法參與年宵，「我哋都想接觸市民，宣傳理念」。

支國聯誼會就有佢份，仲捐呢班廢老做乜

仲堅持建設民主「中國」
服撚晒你

仲昆到50萬

賺左一筆啦

所以話大家真係睇少愚民捐款正仆街